陶傑：林鄭是冷血嗎？

陶傑：林鄭是冷血嗎？

香港逆權 6 月，抗爭不息，林鄭月娥成為「國際風雲人物」。這個人的性格問題，包括中環精英和公務員內部，街談巷議不斷。

林鄭拒絕在牙縫裡迸出「撤回」兩個象形字、拒絕成立獨立調查委員會、拒絕下台，這「三絕掌」的背後，是一個何等的心理世界？

林鄭不認為自己在欺凌整個社會，相反，她認為正在受到香港欺凌（Bullied）：年輕人、泛民、司法界、商界，還加上香港傳統愛國老左，個個對她拳打腳踢、嘲諷咒罵。

香港年輕人和立法會裡的建制派，雖然把自己當做課室裡的學生，眼中林鄭是面對喧嘩板起面孔、背身對著黑板痛哭之後轉過身來咆哮「掟粉擦」的女班主任。而且這個 Miss 背後有校長（中聯辦主任）、校監（港澳辦主任）、校董會（中共政治局常委）強硬撑腰，女班主任是不會輸的，只有整個課室的學生慘遭開除。

但林鄭卻同時有「女班主任與柔弱學生」的雙重人格心態。即這分鐘，她是類似電影「飛越瘋人院（One Flew Over the Cuckoo’s Nest）」裡，掌握電視不准轉台和夠鐘餵藥生殺大權的護士長，惟一旦遭到前所未見強大而團結的反抗，她心中的巨人又即刻縮水為，課室裡角落那個被集體欺凌的弱質小女生 —— 她出身窮、長得不夠漂亮、不合群、很內向，於是往往成為青春期躁動的中學生欺凌的一名受害人（Victim）。

此一「被圍心態（Besieged Mentality）」之下的受害人性格，平時被林鄭月娥本人的潛意識壓抑，一旦外來因素誘發，可以迅速令林鄭忘記她是擁有香港最大權力資源的特首，覺得自己是受害人。而所謂的「中央」，就是小女孩回家向當江湖大佬的家長哭訴，可以倚仗的唯一靠山。

林鄭的雙重性格，因 6 月風暴而顯現。「受害人」心理，是這個世界全部都錯了，自己是無辜。受害人不會對自己可能犯下的任何錯誤有責任感。

譬如西方的左翼學者曾經指出：以色列運用猶太人曾被納粹滅絕的歷史受害人心理，令士兵在巴勒斯坦擴張疆土、殘殺巴勒斯坦平民，覺得天公地道。

「以巴衝突」之所以在以色列立國之後，還沒完沒了，與猶太人的受害人心態無限擴張有關。

因此，指責林鄭月娥冷血涼薄，只是最表面的認識。林鄭月娥這個人，是一種複雜而有趣的心理性格典型，值得研究。在這場香港百年難得一遇的重大危機之中，她的表現，其中的深層次心理結構，可以成為國際心理學家的最新論文。

（香港特首性格心理分析之一）

林鄭就快發癲

[快撚啲同我入黎推撚爆佢] 民陣721金鐘集會

19

結果：係冷血+心理變態

林鄭比支那更想開槍

的而且確係咁
林鄭咁多日以黎又用強權姿態示人
一時又用小女子/母親等弱勢形象扮可憐
照道理作為一個極權政府既首長
理應展現強權態度

如果從局外人身份觀察成件事真係好值得文學家、心理學家寫
佢嘅人格真係好特別，而且非常鮮明，幾乎每次公開講嘢都會引爆災難，同trump啲奇怪怪性格一樣咁有趣

不過慘在要受佢統治

push

林鄭直程係藍血人添啦

仲有之二